\begin{aufgabe}[H13T1A3]{E10}
	Sei \(f:\;\R^2 \to \R \) definiert durch
	\[f(x,y) : = \begin{cases}
		0 & \text{für } y \leq 0 \text{ oder } y\geq x^2 \\
		1 & \text{für } 0 < y < x^2
	\end{cases}\]
	Beweisen Sie, dass \(f\) in \((0,0)\) unstetig ist, aber dort sämtliche Richtungsableitungen existieren.
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	%\begin{tikzpicture}
			%\begin{axis}[xmin=-5, xmax=5, ymin=-5, ymax = 5,axis lines = middle,
					%	xtick = {}, ytick = {},
					%	xlabel = {x}, ylabel = {y}, axis on top, clip=false]
				%\addplot[ fill=yellow!10, draw=none] coordinates {(-5,0) (5,0) (5,-5) (-5,-5)};
				%\addplot[ fill=blue!10, draw=none] coordinates {(-5,-4) (-2,-4) (2,4) (-1,4)};
				%\draw (-2,4) .. controls (0,0) and (0,0) .. (2,4);
				%\addplot[ domain=-2:2,color=black]{x^2};
				%\node [] at (axis cs:  6,  -4	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = \pi\}\)};
				%\addplot[ domain=-2.5:2.5, color=black, fill=green!20]{2*x};
				%\node [] at (axis cs:  7.5,  4.5	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = 0\}\)};
				%\addplot[ domain=-5.5:-0.5,color=black]{2*x+6};
				%\node [] at (axis cs:  -6.5,  4	) {\(\{(t,x) \in R^2: t-x = -\pi\}\)};
				%\node [ ] at (axis cs:  2,  1) {\(T_0\)};
				%\node [ ] at (axis cs:  -1,  1.5) {\ \[ (D_{\underline{v}} g)(\underline{a}) = \lim\limits_{\substack{h \in \R\backslash \{0\} \\ h \to 0}} \frac{g(\underline{a} + h \underline{v}) - f(\underline{a})}{h} \]
%(T_{-1}\)};
				
			%\end{axis}
		%\end{tikzpicture}
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{Bilder/E10-1.png}
	\end{figure}
	\(f\) ist in \((0,0)\) unstetig, denn
	\[\left(\frac{1}{n}, \frac{1}{2n^2} \right)\con{n\rightarrow\infty} (0,0)\quad \text{und}\]
	\[f\left(\frac{1}{n}, \frac{1}{2n^2}\right)=1 \con{n\rightarrow\infty} 1\not=f(0,0)=0\]

	In \((0,0)\) existieren alle Richtungsableitungen von \(f\)

	%\begin{tikzpicture}
		%\begin{axis}[xmin=-2, xmax=2, ymin=-2, ymax = 2,axis lines = middle,
					%xtick = {0}, ytick = {0},	xlabel = {x}, ylabel = {y}, axis on top]
			%\addplot[ domain=-2:2,color=black]{x^2};
			%\addplot[color=red]{x};
			%\node at (axis cs: 1,0) {\(v_x\)};
			%\node at (axis cs: 0,1) {\(v_y\)};
			
		%\end{axis}
	%\end{tikzpicture}
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{Bilder/E10-2.png}
	\end{figure}

	Um \(\frac{f(h\underline{v})-f(0,0)}{h}\) zu vorgegebenem \(\underline{v}\in\R^2\backslash\{(0,0)\}\) zu untersuchen, bestimme die Schnittpunkte der Geraden durch \(\underline{0},\; \{h\underline{v}:h\in\R\}\) und der Parabel \(\{(x,x^2):x\in\R\}\).

	Für die Gerade, die durch Steigung \(s\in\R\backslash \{0\}\) und \(0\) gegeben ist, sind diese \((0,0), (s,s^2)\).
	Diese Gerade \(\{(x,sx):x\in\R\}\) wird durch \(\underline{v}=\begin{pmatrix}
		v_x \\ v_y
	\end{pmatrix}\in\R^2,\; \norm{v}=1\) mit \(s=\frac{v_y}{v_x}\)
	\[\Rightarrow f\begin{pmatrix}
	 	tv_x \\ tv_y
	\end{pmatrix}=0 \text{ für } t\in]-|s|,|s|[\quad (\text{ klar für } tv_y\leq 0,\; sx\geq x^2 \text{ für } x\in[0,|s|])\]
	\[\frac{f(h\underline{v})-f(0,0)}{h}=\frac{f(h\underline{v})}{h} \underset{ ^\uparrow\mathrlap{\text{für } h \in \left]-|s|, |s|\right[}}{=} 0
	\qquad \qquad \quad
	\lim_{\substack{h\rightarrow0\\ h\neq0}}\frac{f(h\underline{v})-f(0,0)}{h}=0\text{ existiert.}\] 
\end{loesung}